超載小巴以某小巴商會大棠分會名義營運 主席梁雄與分會劃清界線

超載小巴上的路線牌，印有「香港九龍新界公共專線小型巴士聯合總商會大棠分會」字樣（鄭文輝攝）

三架涉嫌超載被警方拖走檢驗的紅色小巴均是行走「元朗市中心往來大棠黃泥墩」的路線，其中一架是今年3月才落地的全新19座小巴，價值74萬。《蘋果》發現3架超載小巴車頭的路線牌上，都印有「香港九龍新界公共專線小型巴士聯合總商會大棠分會」的字樣，但記者昨無法找到該分會的聯絡方法。

香港九龍新界公共專線小型巴士聯合總商會的主席梁雄回應《蘋果》時則聲稱，大棠分會數年內共拖欠了總會數萬元的會費，故他聲稱大棠分會現已經與總會無關，惟他沒有出示相關的證明。

記者追問梁雄會否覺得大棠分會3輛紅色小巴凌晨時份超載2至6人是太危險及過份？梁雄卻拒絕批論，他解釋該分會已與總會無關，不便批評。但梁認同若小巴超載可能令第三者保險失效，故建議乘客遇到超載小巴不要上車。